健身撚請入

我都算肥 咁而家就日日都做gym
之後就一到夜晚去跑4-5k

想問做完gym再跑同一日會唔會流失肌肉？

總之cardio就會令肌肉流失

戇鳩，只有過量先會造成肌肉流失，唔識唔好亂教人
樓主你都話自己肥，啫係要減脂啦，控制好飲食，重訓為主搭有氧

做hict/hiit好過

仲有減脂期間除左減脂肪，肌肉係點都會減少，除非你本身肌肉量好低
但唔關有氧事

on9
帶氧唔會令肌肉流失，而係食唔夠carbs/空肚去做cardio/做得太長時間, 當做到一段時間，冇晒足夠既能量提供比身體，身體就會自動係最快提供到能量比佢既部分，即係肌肉，所以肌肉先會流失

所以hiit 係減得快過淨做帶氧，但要有一定既肌肉基礎先好做，唔係會好快頂唔順

你就on9
cardio本身就會令肌肉流失，唔流失係因為食得夠carbs 同protein囉 空肚cardio/ 你做cardio太長/過量, 燒晒carb同fat, 最後一定會燒肌囉
同埋冇人話過燒脂唔會燒埋肌, 多少都會有啲流失, 只係明唔明顯嘅分別。咁你做正常cardio, 食夠calories同protein , 流失咗嘅都好快補返啦

睇d唔睇d，我下面咪補充左減脂點都會跌肌肉，但係係飲食令人肌肉流失，唔係有氧
仲有過量有氧先有機會消肌，樓主跑4k消條撚咩
你會消肌係因為cutting期間熱量攝取低過tdee唔識番屋企重新學過，唔好扮專家

仲有樓主減脂最重要係飲食
重訓只係幫你流失少d肌肉

有個營養po講緊keto
不如你又講下減脂增肌應該點飲食

試過用keto cutting 係比起普通一般cutting 快少少既 要食咁多油份都其實好唔舒服 個人來講唔係咁喜歡 用番普通減肥方法算啦其實 不過好黑白分明就係你都係要低過你tdee 來食先減到

Keto出街唔食飯真係好難 當去到茶記根本無選擇
本身想cut選擇已經唔多

首先只有bulking同cutting，同時增肌減脂係效率非常差，除非你係完全新手，低肌肉量高body fat，咁就有可能做到同時增肌減脂
所以一係就增肌期一係就減脂期，交替進行咁先有效率

keto的確可以減脂期間留住最大程度既肌肉量，但唔建議新手用
先唔講keto 要改變人體對能量運用既方式，對身體有一定副作用
只有對有飲食觀念既老手先可以完美執行到
基本上減脂都係用最基本既飲食觀念就可以有好好效果
首先要知道你自己既tdee(上網搵)
因為tdee同實際點都有d誤差，所以一開始熱量攝取少於tdee既10%，兩個星期落到1至2lbs就算唔錯(要睇你本身既bf%，本身高自然落得多)，食1至2個月睇情況，體重無乜改變既就食少過15%20%咁落

最重要係你既marco
protein起碼食體重既克數，最好1. 5倍，你瘦體重(即係扣除body fat之後既體重)
當你瘦體重150lbs，咁就食150g protein，食到200就仲好，當然你要做重訓啦
脂肪攝取佔全日熱量既20%左右，啫係你tdee2500，每日既脂肪熱量攝取500，1g fat=9kcal，相當於55g fat左右，fat盡量少食飽和脂肪同反式脂肪
其他就用碳水補，最重要既係食低gi既碳水，高gi可以重訓完後食，少食糖

補充tdee既計算，好多人都會高估自己既運動量，除非你運動量好大或者勞動工作，大部份人都只係介於light exercise moderate exercise之間

瘦撚食極唔肥有飲粉
已經操到有哂線條但唔夠大可以點？

搞好飲食觀念先
食多tdee 20%先
食低d增肌慢d，同時脂肪上升少d
食高d增肌快d，但脂肪一樣上升多d

多謝解答 仲咁詳盡
Marco都睇得明
但唔識計果舊食物到底有幾多fat carbs protein
都係計唔到 好似出街食個雞脾去皮+飯 到底幾係裡面？

試下自己煮，買個食物磅，磅下食物既重量，時間耐左你會有個概念呢個份量大約係幾多，之後出街食都有可以估算到
至於果樣食物既營養成份上網好易搵到

送佛送到西，再補充一樣
減熱量攝取最好唔好低過bmr(啫係基礎代謝率)，否則好難留住肌肉

岩岩用個app計一計
真係覺得蛋白質食夠係咪要下午茶/宵夜果啲時間都要烚多幾次雞胸？碳水真係好難咁低 朝早碗米粉都就黎達標 唔知係咪計錯數 求指點 有時食飯真係好難避免 始終同朋友食/lunch

仲有想問如果蛋白質食少咗 碳水食多咗
但熱量的確係-10% 咁係咪都係減唔到？

如果你d碳水唔係完全高gi都ok，只係效果差少少少少少，但蛋白質最好有1比1

如果蛋白質真係食夠可以唔駛
碳水你應該計錯數

仲有熱量減10%係為左試你既tdee大約係點，減脂速度會相對慢，所以好似上面講咁睇情況減15%20%咁落

你米粉食好多碗架咩 一碗米粉點會有幾百carbs 我諗你計錯 一係你就set 到你可以食carbs 既量好低 唔係一碗米粉點會超 仲有蛋白質你當你每餐都會有 唔難呀
我既食法：今日

第一餐：牛奶麥皮 蛋白六隻 40protein
第二餐：一碗飯 牛排 一隻蛋 菜 45protein
第三餐：奶粉 麵包 40protein
第四餐：鯛魚片加白飯加啲菜 40proein
第五餐：subway(雞肉) 23protein

睇下食完夠數未 未就再加多餐 呢道都180幾啦差唔多

希望幫到手

咁一碗飯係有幾多碳水？生米計定熟計？
巴打你飲埋奶粉都食咁多餐先夠
我岩岩睇自己冇飲奶粉都係食4-5餐其實應該唔夠蛋白質
開始明白點解啲人話食得唔夠
同埋明白啲人以為自己食得夠

100克生米大約350 kcal
其實whey protein係好野，吸收快，減輕胃既負擔，無咁滯
你可以一日飲50g，其他就食肉
真係好多人覺得自己食好多野，當你開始識計數就知其實要食得岩加食得夠唔係咁易架伍寶

自問真係食唔到咁多蛋白質....初初都以為自己夠
計黎計到大概都係得100-110....我184高
有冇邊隻whey protein推介下？有啲興趣

應該話我71kg先岩

whey protein無好深入研究,我自己自己因為乳糖不耐所以飲開isolate,on gold standard 100% whey同dymatize iso 100,呢兩隻好飲又足料

只限朱古力味

點解我左手會大力過右手但我右'休’
有咩方法可以改善呢個問題

除咗朱古力味其他都好難飲架？

iso100有好多口味,我飲過朱古力,雲尼拿,cookie,生日蛋糕
其他味都好難飲,cookie都ok但太甜,個人口味啦
朱古力真心好飲,ON果隻朱古力就濃D

就咁講好難知道你咩情況
做多d分邊動作單邊動作
例如單手划船,啞鈴bench press等等

On gold咁濃會唔會太多糖份？不過你都揀得都應該唔會啦 我一星期gym 4-5日 45mins左右 帶氧三日25mins 重訓會唔會好唔夠？食大約110的話其實有冇需要再飲whey protein 因為我都明其實自己未必要咁多因爲我應該算做得少

兩個月前有肚腩 成日飲酒暴食
肥咗好多年 終於下定決心減肥
一個星期跑一至兩日8-10k
其他日子 屋企或者樓下做hiit 加負重
無食額外嘢 不過少食多餐
每日飲勁好多水 多菜 戒糖
夜晚早啲食 沙律菜烚雞胸 雞蛋

宜家開始有腹肌 努力中

每份得3g carbo,1g sugar,當然甜味劑就少不免啦,但影響不大
4-5日頻率ok,但最主要係睇你總組數,仲有強度,hea做同認真做,肌肉收縮準確,動作穩定,效果已經差好遠
每part大肌群最好每星期做到20組左右,多d就更好啦,細肌群可以少d,最好一星期練2次同一個位
你食到110其實可以唔飲,但有飲一定好ddddd,多d蛋白質可以令身體處於正氮平衡狀態,維持合成狀態,對增肌或者留住肌肉好有用

加油
試下去GYM房做正式既重訓,以重訓為主,效果會更好

大約背胸膞腳各做一日 12-16組 睇狀態
咁睇黎係唔夠 不過我依家其實cut緊
但得返個肚腩走極都走唔到 進度好慢
其實磅數近兩個月都冇上落 其實係咪食得太多野（碳水太多）
早餐 茶記雞扒蛋米+熱檸茶
午餐 整到lunch box就食雞柳160g 白烚 +2蛋白+菜 / 茶記飯
晚餐 屋企食多肉多茶走飯/真係要出街食都係茶記飯/日本野
臨訓一杯脫脂奶
小食就杏仁，muesli 香蕉 車打芝士（肚餓就食）

跪求gym room 介紹

利申：肥仔時期畀 國貨城啲手下煩到無做
跑跑下步 伸個頭埋嚟

就咁睇你都食得幾豐富
跟我上面既做法,食飯走汁野飲走糖,CUT脫脂奶(脫脂奶唔比全脂奶好,用whey protein代替)
每個星期可以比一兩餐cheat meal自己,盡情食,想食乜就食乜,平日就食乾淨d

膊唔駛獨立分出黎,除非你係老手追求大肉量先需要獨立做
將膊頭分為前中後3part,分開搭落胸背果日做

坦白講,香港真係無gym房推介得落 唔想幫垃圾賣廣告 ,如果你想既都係搵就腳啦
我自己係home gym,實在頂唔順香港d gym房 之前去過台灣成吉思汗練,真係世界級,香港果D夠膽死得1個深蹲架,有D仲無添

有 我食飯都係走汁走糖 係啲飯真係會食曬
好豐富咩？
如果係咁
背膊
胸膊
腳
仲有一日練咩好

你可以3樣輪住黎

如果真係飲whey protein 係咪淨係操果幾日操完飲 其餘日子唔駛飲？

每日都飲,肌肉係係休息果時生長,所以每日都要比養份

即係唔好理做唔做 總之大概每日keep 住每日要食到lbs*1.2-1.6 protein？其實都幾難 156*1.2都要食成187

係計瘦體重,要扣左你脂肪既重量先
因為每個人體脂都唔同,兩個都係180LBS既人,一個25% BF,一個10% BF,佢地所需熱量同蛋白質都差好遠,低脂肪果個BMR會高好多
所以計lean mass係最好

原來係咁....但我又唔清楚自己體脂喎
不過我諗食到150都冇咩走雞

即係同一個重量嘅weight 左手好順咁做完1set 右手做到一半就唔夠力 練單邊係咪要右手拎輕啲但練多set？

留名學野

唔夠力係做二三頭動作果時？
練胸背有無影響？
如果只係做二三頭唔夠力，每個單邊動作右手做先，一樣重量，一開始右手做唔到咁多下數，唔緊要盡做，右手比左手做多幾組，追番個訓練量
慢慢練就會追得上，最緊要係動作正確

可唔可以講下休息日，為左減脂食少左tdee 對增肌影響大唔大？

我一星期休三日，休息日tdee 會按比例減15-20%

香蕉最好飲

咁你啫係減緊脂定增肌期？
bulking同cutting對休息日有唔同處理方法
睇番第1頁我有講，增肌減脂唔應該同時進行，你一係食多過tdee(增肌) 一係食少過(減脂)

想請問咁多位巴打有無減脂運動介紹?片之類果d,我上網搵好多唔同,都唔知邊個先好
另外想問下增肌豆奶粉有無介紹?想增肌
利申:一星期做5日gym

豆奶粉唔建議
網上果d幾分鐘workout片係垃圾
做正統重訓配搭基本有氧
無論減脂定增肌，最重要都係飲食

諗諗下夏天都過左，專心啲bulk 好過而家咁有啲兩頭唔到岸

如果你bulking，你一星期操4日，休息日唔駛特別減熱量攝取

笑撚死到而家呢個年代仲會有人講bulking/cutting, cut carbs呢啲古老健身概念
仲叫人食protein去到1lbs/1.5g protein係咪想人腎虧?

樓豬我勸你自己上網睇睇Athlean-X, Scott Herman呢啲真正有料channel，唔好上網亂咁聽人鳩up

腎虧？你傻撚左？

睇完講比我知邊個傻

不嬲講緊lean mass瘦體重，睇清楚啦清
仲有你段新聞想指出d乜？
食瘦體重磅數1. 5倍絕對唔會危險除非你本身有腎病啦

唔差狂睇埋呢篇

我真係未見過有人叫人食1.5g/lbs protein，不如你講吓邊度睇返嚟
你連protein intake都未識計就唔好救壞人啦
如果你真係長期食到幾乎3g/kg protein，我勸你快啲睇睇醫生先

同埋就算係lean mass，食到1g/lbs已經好撚多，你睇咩研究叫你食1.5g?

我講緊食瘦體重(扣除脂肪) 你係唔係睇唔明？
你係咁搵d文，但你都未分清人地係講體重，我係講緊瘦體重

好撚多？
又咩研究話你聽係好撚多
腎病病患者飲食研究？

原來蛋白性痛風係因為豆類、果仁引起

自己睇，入面有論文support, 多到你睇到夠
Overall, there is no evidence that a reasonably high protein intake has any adverse effects in healthy people trying to stay healthy.
Protein does not have any negative effects on kidney function in healthy people and studies show that it leads to improved bone health
仲有無問題啊腎病患者？

In "Sports Nutrition for Coaches," sports dietitian Leslie Bonci writes that recreational athletes need between 0.5 and 0.75 gram of protein per pound of body weight each day, while athletes aiming to build muscle need 0.7 to 0.9 gram per pound each day.

呢篇講lean mass喇，樓豬信邊個自己決定

以前都係慢跑多 但近排聽到樣野叫hiit 咪試下
做完係攰嘅 但感覺唔係好實在 硬係覺得慢跑先減到肥
唔知做完hiit後再慢跑下又得跑得呢？

ps 我個hiit係全速跑100米 再行100米咁做16組

紅字為重點…你果個絕對啦係reasonably high protein intake

睇上面，你搵d論文support下食1. 5倍lean mass會腎虧先

唔合理？
一個170lbs既人，佢lean mass 150lbs，一日食150g-225g有幾唔合理？
你鍾意認叻，繼續吹繼續兜

你仲死撐你搵論文support 1.5g係合理囉
你話合就合咩

其實你有無睇我上面篇野
你話唔合就唔合咩
你上面po過果d文全部無study support，任你講哂啦

其實應該咁講，hiit 要有基本心肺強度，心肺無番咁上下強度，做hiit 隨時死人

hiit 好處係有延續燒脂，進行時間短減少因帶氧令肌肉流失

都係果句啦，搵d study證明健康人體食lean mass1.5倍係unreasonably會傷腎先啦

原來無貼link

慢慢睇啦

lm

講咁耐，你連1.5呢個數邊度嚟都比唔到source
咁我話食3,4,5g都得啦

仲有你講果啲咩bulk cut古老theory，我諗得返力威果啲鐵館先會咁教人

係啊你話乜都得
啊專家咁不如你又教下大家非新手有一定肌肉量既人，點樣有效率地同時增肌減脂
肌肉量上升，同時脂肪量下降，教下大家啦，記住比source啊

無深蹲架唔應叫gym戶

認真依家d外國大隻佬都仲用緊bulk cut, 但多數參加比賽

利申 廢鳩但無腎病

講咁耐…終於肯認自己個protein intake計算法係9 up

Exac7tly用比賽方法教一個普通想keep fit嘅人失敗率極高，好多人一bulk就bulk一世，永遠都cut唔到

戇鳩叫你搵paper又唔搵，叫你教又唔教，一味係度駁嘴

cut唔到係你自己問題，關理論咩事
我淨係知老手想同時增肌減脂，結果好大機會係同時增唔到肌，減唔到脂

我夠叫你搵你個protein intake計法點嚟啦，你有冇搵呀?

你都唔撚做功課，我做乜要浪費時間滿足你？

我教既學生個個都有好results
我而家係度免費分享知識經驗比有需要既人，但總有d識少少扮代表既係度踩台
你覺得自己咁叻仔既就教下大家，唔好一味批評但無建樹
我唔會再分享，係咁，各位有機會再見

如果唔係用bulk cut theory
咁應該用咩
真心求教

大家咁話啦

但我真係無咩時間跑步

咁你有咩高見不如講解下 佢分享咗唔少
願聞其詳

Steve cook 依家都用clean bulk 咋喎

其實唔係body builder又真係唔洗食1.5g/磅嘅，唔使錢咩